**田蕊妮**（；），原名**田明慧**\[1\]，[香港知名女藝人](../Page/香港.md "wikilink")，[亞洲電視第](../Page/亞洲電視.md "wikilink")4屆[未來偶像爭霸戰金獎得主](../Page/未來偶像爭霸戰.md "wikilink")，同年在亞洲電視出道的香港[女演員及](../Page/女演員.md "wikilink")[女歌手](../Page/女歌手.md "wikilink")，現任[TVB經理人合約女藝員及當家花旦](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")。

## 簡介

### 早年（1993年前）

田蕊妮祖籍[湖北](../Page/湖北.md "wikilink")\[2\]，自小在[葵涌](../Page/葵涌.md "wikilink")[祖堯邨居住及長大](../Page/祖堯邨.md "wikilink")。就讀中學二年級後改名「田蕊妮」。當中原因是其母親友人對術數有研究，發現「田明慧」這個名字不利田蕊妮的命運，使用本名就不能度過十六歲\[3\]。她曾就讀祖堯天主教小學\[4\]，中學畢業於[葵盛邨](../Page/葵盛邨.md "wikilink")[中華傳道會李賢堯紀念中學](../Page/中華傳道會李賢堯紀念中學.md "wikilink")。

### 加入亞視（1993年-2003年）

田蕊妮於1993年參加第4屆《[未來偶像爭霸戰](../Page/未來偶像爭霸戰.md "wikilink")》歌唱比賽（同時參與選手包括[蔡國威](../Page/蔡國威.md "wikilink")），憑[關淑怡的](../Page/關淑怡.md "wikilink")《一首獨唱的歌》奪得未來偶像金獎而晉身演藝界，並且加入[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")。曾演唱過亞視的1994年[世界盃主題曲](../Page/國際足協世界盃.md "wikilink")《熱燙的宇宙》，收錄在[新藝寶雜錦碟中](../Page/新藝寶.md "wikilink")。但由於當時的亞視沒有自家製作的音樂節目，田蕊妮自1995年起開始參演電視劇集，其後於電視劇《[縱橫四海](../Page/縱橫四海_\(電視劇\).md "wikilink")》和《[萬家燈火](../Page/萬家燈火_\(電視劇\).md "wikilink")》中有突出的表現。亦曾與[陳煒](../Page/陳煒.md "wikilink")、[萬綺雯](../Page/萬綺雯.md "wikilink")、[張文慈一並被封為亞視](../Page/張文慈.md "wikilink")「四大花旦」，亦被坊間稱為「亞視一姐」。

### 離開亞視（2003年-2006年）

田蕊妮於2004年離開亞洲電視，結束亞洲電視的11年賓主關係，在亞視的告別作為《[萬家燈火](../Page/萬家燈火.md "wikilink")》及《[子是故人來](../Page/子是故人來.md "wikilink")》\[5\]。同年加入[林建岳旗下的經紀公司](../Page/林建岳.md "wikilink")，亦在[商業電台做過主持](../Page/商業電台.md "wikilink")。期間曾參演電影，曾先後憑《[金雞](../Page/金雞_\(電影\).md "wikilink")》和《[師奶唔易做](../Page/師奶唔易做.md "wikilink")》兩次提名[香港電影金像獎最佳女配角](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")。

### 加入無綫，主持拍劇雙線發展（2006年-2012年）

2006年年尾轉投[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")，是千禧年代首位加入[無綫電視的前](../Page/無綫電視.md "wikilink")[亞視女藝人](../Page/亞視.md "wikilink")。參與了多套電視劇的演出，首部電視劇為《[蘭花劫](../Page/蘭花劫.md "wikilink")》，擔任第二女主角，亦有參與主持節目。2010年，田蕊妮於《[讀心神探](../Page/讀心神探.md "wikilink")》中首度擔任第一女主角。她與[李司棋](../Page/李司棋.md "wikilink")、[鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")、[吳卓羲](../Page/吳卓羲.md "wikilink")、[唐詩詠](../Page/唐詩詠.md "wikilink")、[陳展鵬](../Page/陳展鵬.md "wikilink")、[阮兆祥及](../Page/阮兆祥.md "wikilink")[李亞男等均是監製](../Page/李亞男.md "wikilink")[王心慰的常用演員](../Page/王心慰.md "wikilink")，亦曾參演[徐遇安監製的處境長劇](../Page/徐遇安.md "wikilink")，此外田蕊妮亦曾進行主持工作，包括《[超級巨聲2](../Page/超級巨聲2.md "wikilink")》，本節目更獲《萬千星輝頒獎典禮2010》「最佳綜藝資訊節目」大獎。

2012年，田蕊妮因為在化妝時隨口唱《沒那麼簡單》，被丈夫[杜汶澤把這個畫面拍成影片上載](../Page/杜汶澤.md "wikilink")[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")，這片段深受網民歡迎，更引來[黃柏高賞識](../Page/黃柏高.md "wikilink")，田蕊妮再一次重返樂壇，簽約成為[太陽娛樂文化旗下歌手](../Page/太陽娛樂文化.md "wikilink")。2014年4月發佈其首張專輯《[You
Are My Man](../Page/You_Are_My_Man.md "wikilink")》。

### 奪得雙料視-{后}-，晉身當家花旦之列（2013年-2017年）

2013年，田蕊妮憑無綫劇集《[巨輪](../Page/巨輪.md "wikilink")》飾姚文英，成功奪得「**巨輪我至Like角色**」、「**藝員眼中的視-{后}-**」以及《[萬千星輝頒獎典禮2013](../Page/萬千星輝頒獎典禮2013.md "wikilink")》中擊敗同劇演員[鍾嘉欣以及](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")[徐子珊](../Page/徐子珊.md "wikilink")、[陳法拉及](../Page/陳法拉.md "wikilink")[楊怡奪得](../Page/楊怡.md "wikilink")「**最佳女主角**」及「**最受歡迎電視女角色**」等獎項，成功晉身無綫當家花旦之一。

2014年8月26日，田蕊妮於《[新城國語力頒獎典禮2014](../Page/2014年度新城國語力頒獎禮得獎名單.md "wikilink")》中以歌曲《不傷人》，獲得「**新城國語力歌曲**」和「**新城國語力亞洲人氣偶像**」兩大獎項。這亦是時隔21年，田蕊妮再次獲得歌唱獎項。

2015年，田蕊妮參演《[鬼同你OT](../Page/鬼同你OT.md "wikilink")》一劇，對於首次擔任喜劇主角，她曾擔心自己無法演出喜劇效果，但最終劇集好評如潮，田蕊妮與[胡定欣的](../Page/胡定欣.md "wikilink")「神同步」備受推崇，兩人更被網民視為《[萬千星輝頒獎典禮2015](../Page/萬千星輝頒獎典禮2015.md "wikilink")》「最佳女主角」的大熱門，最終田蕊妮憑孫淑梅一角再次奪得「**最受歡迎電視女角色**」，亦是她相隔2年後再獲此獎項。而於早前《[TVB
馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2015](../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2015.md "wikilink")》中與胡定欣以相同的票數成為視-{后}-；另外，田蕊妮於台慶劇《[無雙譜](../Page/無雙譜_\(2015年電視劇\).md "wikilink")》內亦反串男角，是她繼1998年亞視劇集《[穆桂英](../Page/穆桂英.md "wikilink")》系列的[楊文廣一角之後的再次突破](../Page/楊文廣.md "wikilink")，並自《[萬家燈火](../Page/萬家燈火_\(電視劇\).md "wikilink")》後再次與該劇男主角[黃浩然合作](../Page/黃浩然.md "wikilink")。同年出演《[巨輪](../Page/巨輪.md "wikilink")》續作《[巨輪II](../Page/巨輪II.md "wikilink")》，期間甚至帶病上陣出演跳水戲\[6\]。

2016年，無綫的2010年代的「五大花旦」中已有四位離巢，加上[鍾嘉欣成婚及產子後](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")，沒有再為無綫拍劇（2018年亦宣佈離巢），以及「一姐」[佘詩曼相繼離巢](../Page/佘詩曼.md "wikilink")，田蕊妮被視為無綫新一代當家花旦及「無綫一姐」。

同年，田蕊妮主演的劇集《[巨輪II](../Page/巨輪II.md "wikilink")》及《[來自喵喵星的妳](../Page/來自喵喵星的妳.md "wikilink")》先後播映，其中《[來自喵喵星的妳](../Page/來自喵喵星的妳.md "wikilink")》中苗妙妙一角受小朋友歡迎，但同時引起爭議，田蕊妮被指年紀太大，不適合飾演小貓的角色，更有人質疑她扮可愛。\[7\]但亦有網民認為選角合理，因為貓總會老去，而且切合劇中貓兒離世的劇情。

2017年2月，田蕊妮參演[王心慰監製的劇集](../Page/王心慰.md "wikilink")《[迷](../Page/迷_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》首播，此劇是男主角[鄭嘉穎在](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")[無綫電視的正式告別作](../Page/無綫電視.md "wikilink")\[8\]。此劇是田蕊妮加入無綫電視後首次飾演反派之作，她多次表示計穎妍一角是她入行以來所遇過最難處理的角色，在拍攝期間更完全受角色情緒牽引\[9\]。劇中田蕊妮飾演的計穎妍一角先後喪夫及喪女，令角色出現精神病。角色的內心戲及眼神轉變獲網民激讚\[10\]。田蕊妮在劇中有個18歲的女兒（由[簡淑兒飾演](../Page/簡淑兒.md "wikilink")），她表示曾擔心無法演好母親的角色，在拍攝期間亦憶起與亡母的關係，回想起兒時反叛期的經歷，令她深深明白作為母親的苦處\[11\]。劇集播出後，田蕊妮與[簡淑兒的對手戲獲網民關注](../Page/簡淑兒.md "wikilink")\[12\]。進入結局週，田蕊妮的角色黑化，其演技再度受網民熱捧，更因親手將徒弟（由[吳業坤飾演](../Page/吳業坤.md "wikilink")）推下樓一幕的表現太令人心寒，被網民封為「女版[唐立言](../Page/與敵同行.md "wikilink")」\[13\]。

2017年5月，田蕊妮在[無綫電視參演的首部電視劇](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[蘭花劫](../Page/蘭花劫.md "wikilink")》終在[翡翠台首播](../Page/翡翠台.md "wikilink")，亦是她與[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")、[馬蹄露合演](../Page/梁穎顏.md "wikilink")《[鬼同你OT](../Page/鬼同你OT.md "wikilink")》前首度合作。田蕊妮接受訪問時坦言，當年曾因劇集不被播映而感到不開心，期望這次能重溫自己十年前的演技，又笑言自己第一個想法是幸好十年內都沒有整容。\[14\]\[15\]

2017年12月31日，田蕊妮與[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")、[鄧梓峰及](../Page/鄧梓峰.md "wikilink")[陳芷菁等人出席在尖沙咀](../Page/陳芷菁.md "wikilink")[香港文化中心舉行的](../Page/香港文化中心.md "wikilink")[香港除夕倒數晚會](../Page/香港除夕倒數.md "wikilink")\[16\]。

### 暫緩拍劇，再戰樂壇（2018年至今）

2018年初，田蕊妮接受訪問時表示會暫停拍劇一年，為再推出新專輯作準備\[17\]，期間主持了綜藝節目《[1+1的深情](../Page/1+1的深情.md "wikilink")》及《[女人四十](../Page/女人四十_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》。她除了擔任主持外，亦有參與這兩個節目的幕後籌備工作。

《[女人四十](../Page/女人四十_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》是2018年台慶綜藝節目之一。田蕊妮在節目記者會受訪時表示，製作這節目是她踏入四十歲後最希望完成的一件事\[18\]，因為她認為現時不少女性被自己的年齡所規限，令她們不敢嘗試新挑戰。她期望這個節目能啟發女性，不要放棄自己的可能性\[19\]。節目播出後，引起不少網民的迴響。在其後舉行的《[萬千星輝頒獎典禮2018](../Page/萬千星輝頒獎典禮2018.md "wikilink")》中，田蕊妮憑《[女人四十](../Page/女人四十_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》奪得「**最佳節目主持**」獎項。\[20\]
\[21\]

個人專輯方面，田蕊妮於2018年8月宣布加盟[星娛樂](../Page/星娛樂.md "wikilink")，新歌《兩口子》同日正式派台\[22\]\[23\]。新專輯包括3首新歌及7首翻唱歌，而該3首新歌分別表達她對婚姻、人到中年、母女相處的看法。田蕊妮接受電台訪問時表示，她在演戲時受角色所限，無法透過演戲將自己想分享的信息表達出來，所以期望透過3首新歌傳遞這些信息。她為拍攝新歌MV作出了新嘗試，包括親自執導《兩口子》MV，以及為拍攝《半段路》MV而開始學習現代舞。完成《女人四十》及新歌《半段路》MV拍攝後，田蕊妮於11月底重新開始拍劇。\[24\]\[25\]

2019年，田蕊妮在《[2018年度勁歌金曲頒獎典禮](../Page/2018年度勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")》上獲頒「傑出表現獎
金獎」，這次是她事隔四年再度登上大型音樂頒獎禮舞台，也是她首次奪得《勁歌金曲頒獎典禮》獎項\[26\]。其第二張專輯《[Saturnian](../Page/Saturnian.md "wikilink")》於2019年1月25日正式推出，專輯名字源自古希臘神話，意指黃金時代，是人類最光輝最幸福的世代。唱片封套以人體彩繪表達卸下盔甲，面對真我的意念，田蕊妮更親自擔任人體彩繪模特兒。她指唱片封套概念源於自己的想法，40年來的人生為她累積了不少經歷，但也令她穿上盔甲以保護自己。她希望打破所有盔甲，將自己最真實的一面呈現出來，不論是正面或負面的自己，也能坦然地展露於人前。

## 個人生活

田蕊妮生於小康家庭，有一名哥哥。2016年3月初，無綫劇集《[來自喵喵星的妳](../Page/來自喵喵星的妳.md "wikilink")》開拍前夕，田蕊妮的母親癌症復發病逝。\[27\]母親的離世對田蕊妮影響甚深，她多次在個人[Facebook撰文懷念](../Page/Facebook.md "wikilink")，並不時在訪問中感觸落淚。此經歷亦令田蕊妮反思自己與母親之間的相處，明白年輕的自己曾說過很多令母親傷心的話，在節目《[女人四十](../Page/女人四十_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》中，她透露自己在30多歲時曾為了事業而忽略家人，當母親癌症復發繼而病逝後，才醒悟自己錯過了與家人相處的時光，如今即使想再有母親的關懷，也沒機會了\[28\]。於2019年推出的第二張個人專輯中，田蕊妮以母女情誼作為新歌《最親》的主題，借此紀念已離世的母親。

田蕊妮於2005年與拍拖五年的[杜汶澤結婚](../Page/杜汶澤.md "wikilink")，至今超過十年，夫妻感情有增無減。她曾以[白蘭地比喻與杜汶澤的夫妻關係](../Page/白蘭地.md "wikilink")，因為酒可存放很久都不會變化，而且存放時間越長味道越好\[29\]。她又指杜汶澤從沒有試過以黑面對待她，而且不論他有多累，他仍然有無限耐性和心機聽她分享\[30\]。在節目《[1+1的深情](../Page/1+1的深情.md "wikilink")》中，田蕊妮提到田母在病危的時候，曾提出想吃杜汶澤所煮的燒牛肉，而杜汶澤聽到後立刻去準備這道菜。她坦言此事令她非常感動，因為此事反映杜汶澤十分認真地對待她的家人，無論田母有甚麼願望，都會努力為她達成\[31\]。2018年，《[女人四十](../Page/女人四十_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》播映期間，有傳媒重提杜汶澤曾破過產，田蕊妮不離不棄更幫忙還債的傳聞\[32\]。其後她在個人Facebook及Instagram發文澄清，指杜汶澤從未破產，而她亦沒有幫忙還過任何賭債\[33\]。

## 演出作品

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

|                                             |                                                    |                                  |                                                                   |
| ------------------------------------------- | -------------------------------------------------- | -------------------------------- | ----------------------------------------------------------------- |
| **首播**                                      | **劇名**                                             | **角色**                           | **監製**                                                            |
| **2008年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 6月30日-7月25日                                 | **[疑情別戀](../Page/疑情別戀.md "wikilink")**             | **程傲兒（Jackie）**                  | [黃偉聲](../Page/黃偉聲.md "wikilink")                                  |
| 9月22日-10月24日                                | [少年四大名捕](../Page/少年四大名捕_\(無綫電視劇\).md "wikilink")   | 曲嫣紅                              | [林志華](../Page/林志華.md "wikilink")                                  |
| **2009年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 9月21日-10月16日                                | [蔡鍔與小鳳仙](../Page/蔡鍔與小鳳仙.md "wikilink")             | 白思婷                              | 黃偉聲                                                               |
| 9月26日                                       | [廉政行動2009之造市](../Page/廉政行動2009.md "wikilink")      | 林貝琪                              | [梁家樹](../Page/梁家樹.md "wikilink")、[羅香蘭](../Page/羅香蘭.md "wikilink") |
| 10月19日-11月29日                               | [宮心計](../Page/宮心計.md "wikilink")                   | 江采瓊                              | [梅小青](../Page/梅小青.md "wikilink")                                  |
| **2010年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 6月14日-11月28日                                | [天天天晴](../Page/天天天晴.md "wikilink")                 | 藍靖鈴（精靈、Ling）                     | [徐遇安](../Page/徐遇安.md "wikilink")                                  |
| 10月4日-10月29日                                | **[讀心神探](../Page/讀心神探.md "wikilink")**             | **葉展婷（Phoenix）**                 |                                                                   |
| **2011年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 3月21日-10月28日                                | [誰家灶頭無煙火](../Page/誰家灶頭無煙火.md "wikilink")           | 岑貝兒（Carmen）'''                   | 徐遇安                                                               |
| 2月21日-4月2日                                  | [Only You 只有您](../Page/Only_You_只有您.md "wikilink") | 司徒菲菲（Phoebe、肥脾）'''               | [王心慰](../Page/王心慰.md "wikilink")                                  |
| 6月27日-7月29日                                 | [真相](../Page/真相_\(無綫電視劇集\).md "wikilink")          | 李繆兒（Miu）                         |                                                                   |
| **2012年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 6月11日-7月6日                                  | **[衝呀！瘦薪兵團](../Page/衝呀！瘦薪兵團.md "wikilink")**       | **甯寧靜（Ling）**                    | 王心慰                                                               |
| 8月13日-9月15日                                 | **[造王者](../Page/造王者_\(電視劇\).md "wikilink")**       | **嚴三娘（素素）**                      | [梁材遠](../Page/梁材遠.md "wikilink")                                  |
| **2013年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 9月23日-11月2日                                 | **[巨輪](../Page/巨輪.md "wikilink")**                 | **姚文英（倀雞英）**                     | 王心慰                                                               |
| 12月16日-2014年1月17日                           | **[舌劍上的公堂](../Page/舌劍上的公堂.md "wikilink")**         | **陳真真（何慧真）**                     | [李艷芳](../Page/李艷芳.md "wikilink")                                  |
| **2014年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 7月14日-8月22日                                 | **[忠奸人](../Page/忠奸人_\(電視劇\).md "wikilink")**       | **譚美貞（May）**                     | 王心慰                                                               |
| **2015年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 7月13日-8月9日                                  | **[鬼同你OT](../Page/鬼同你OT.md "wikilink")**           | **孫淑梅（May）**                     | [徐正康](../Page/徐正康.md "wikilink")                                  |
| 9月28日-10月23日                                | **[無雙譜](../Page/無雙譜_\(2015年電視劇\).md "wikilink")**  | **段鳳三／段素四**                      | [羅鎮岳](../Page/羅鎮岳.md "wikilink")                                  |
| **2016年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 8月29日-10月21日                                | [巨輪II](../Page/巨輪II.md "wikilink")'''              | 姚文英（倀雞英、英姐）'''                   | 王心慰                                                               |
| 10月17日-11月20日                               | [來自喵喵星的妳](../Page/來自喵喵星的妳.md "wikilink")'''        | 苗妙妙（Miu Miu）'''                  | 徐正康                                                               |
| **2017年**                                   |                                                    |                                  |                                                                   |
| 2月13日-3月12日                                 | **[迷](../Page/迷_\(無綫電視劇\).md "wikilink")**         | **計穎妍（Cal）**                     | 王心慰                                                               |
| 5月29日-6月17日                                 | [蘭花刼](../Page/蘭花刼.md "wikilink")                   | 江麗雅（楊采瑜）                         | [唐基明](../Page/唐基明.md "wikilink")                                  |
| 7月17日-8月25日                                 | [超時空男臣](../Page/超時空男臣.md "wikilink")               | 方惠芝（Jackie、大小姐）                  | [羅永賢](../Page/羅永賢.md "wikilink")                                  |
| 11月6日-2018年1月12日                            | [誇世代](../Page/誇世代.md "wikilink")                   | 凌潔茹／劉行                           | [陳維冠](../Page/陳維冠.md "wikilink")                                  |
| **未播映**                                     |                                                    |                                  |                                                                   |
| |[她她她的少女時代](../Page/她她她的少女時代.md "wikilink") | |方迎風                                               | [廖晉碩](../Page/廖晉碩.md "wikilink") |                                                                   |
|                                             |                                                    |                                  |                                                                   |

### 電視（中國大陸）

|        |                                    |                                            |        |
| ------ | ---------------------------------- | ------------------------------------------ | ------ |
| **首播** | **頻道**                             | **劇名**                                     | **角色** |
| 2014年  | [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink") | [风中奇缘](../Page/风中奇缘_\(电视剧\).md "wikilink") | 紅　姑    |

### 電視劇（[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")）

|                                                    |                                                   |         |         |
| -------------------------------------------------- | ------------------------------------------------- | ------- | ------- |
| **首播**                                             | **劇名**                                            | **角色**  | **性质**  |
| 1995年                                              | [新包青天之蝶影遺恨](../Page/包青天_\(亞洲電視劇集\).md "wikilink") | 小倩      |         |
| [我和春天有個約會](../Page/我和春天有個約會_\(電視劇\).md "wikilink") | 飛飛                                                |         |         |
| 1996年                                              | [錯摸老婆(錯入豪門)](../Page/錯摸老婆\(錯入豪門\).md "wikilink")  | 常科      |         |
| [真相之魔鬼之女](../Page/真相_\(亞洲電視劇集\).md "wikilink")     | JOYCE                                             |         |         |
| [坊間傳奇之玉弓緣](../Page/坊間傳奇.md "wikilink")             |                                                   |         |         |
| 1997年                                              | [等著你回來](../Page/等著你回來.md "wikilink")              | 何帶寶（如寶） |         |
| 1998年                                              | [呆佬賀壽](../Page/呆佬賀壽.md "wikilink")                | Maria   |         |
| [穆桂英大破天門陣](../Page/穆桂英大破天門陣.md "wikilink")         | [楊文廣](../Page/楊文廣.md "wikilink")                  |         |         |
| [穆桂英十二寡婦征西](../Page/穆桂英十二寡婦征西.md "wikilink")       |                                                   |         |         |
| [縱橫四海](../Page/縱橫四海_\(電視劇\).md "wikilink")         | 馬潔心（Cat）                                          |         |         |
| 1999年                                              | [南海十三郎](../Page/南海十三郎_\(電視劇\).md "wikilink")      | 文小靜     |         |
| 2000年                                              | [香港一家人](../Page/香港一家人.md "wikilink")              |         |         |
| [世紀之戰](../Page/世紀之戰.md "wikilink")                 | 祈少軍                                               |         |         |
| [電視風雲](../Page/電視風雲.md "wikilink")                 | 艾美宜                                               |         |         |
| [美麗傳說](../Page/美麗傳說.md "wikilink")                 | 孫琳琳（Fanny）                                        |         |         |
| 2001年                                              | [騷東坡](../Page/騷東坡.md "wikilink")                  | 昇平郡主    |         |
| [縱橫天下](../Page/縱橫天下_\(電視劇\).md "wikilink")         | 雷婷                                                |         |         |
| [非常好警](../Page/非常好警.md "wikilink")                 | Lily                                              |         |         |
| 2002年                                              | [搶槓夫妻](../Page/搶槓夫妻.md "wikilink")                | 凌滿月     |         |
| [八號巴士站站情](../Page/八號巴士站站情.md "wikilink")           | 沈潔晶                                               |         |         |
| 2003年                                              | [萬家燈火](../Page/萬家燈火_\(電視劇\).md "wikilink")        | 高貴（貴妹）  |         |
| 2004年                                              | [子是故人來](../Page/子是故人來.md "wikilink")              | 陸如茵     |         |
| 2007年                                              | [香港傳奇-榮歸](../Page/香港傳奇-榮歸.md "wikilink")          | 阿媚      | 中港合拍電視劇 |

### 綜藝節目（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>節目名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/繼續無敵獎門人.md" title="wikilink">繼續無敵獎門人</a></p></td>
<td><p>第1集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/老馮日記.md" title="wikilink">老馮日記</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵甲無敵獎門人.md" title="wikilink">鐵甲無敵獎門人</a></p></td>
<td><p>第1集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港先生選舉.md" title="wikilink">香港先生選舉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/My_name_is_邦.md" title="wikilink">My name is 邦</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超級遊戲獎門人.md" title="wikilink">超級遊戲獎門人</a></p></td>
<td><p>第10集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011無綫節目巡禮.md" title="wikilink">2011無綫節目巡禮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝賀台慶.md" title="wikilink">萬千星輝賀台慶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">2010年萬千星輝頒獎典禮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>8月20日(第165集)<br />
10月12日(第202集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>2月23日(第35集)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霎時感動.md" title="wikilink">霎時感動</a></p></td>
<td><p>第2輯第11集 -《落難時》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012無綫節目巡禮.md" title="wikilink">2012無綫節目巡禮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/五覺大戰.md" title="wikilink">五覺大戰</a></p></td>
<td><p>第6集；與<a href="../Page/李施嬅.md" title="wikilink">李施嬅</a>、<a href="../Page/鄭融.md" title="wikilink">鄭融等</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/靚人靚湯.md" title="wikilink">靚人靚湯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/七百萬人的數字.md" title="wikilink">七百萬人的數字</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>6月19日(第119集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超級無敵獎門人_終極篇.md" title="wikilink">超級無敵獎門人 終極篇</a></p></td>
<td><p>第21集；與<a href="../Page/陳展鵬.md" title="wikilink">陳展鵬</a>、<a href="../Page/蕭正楠.md" title="wikilink">蕭正楠</a>、<a href="../Page/李亞男.md" title="wikilink">李亞男</a>、<a href="../Page/李璧琦.md" title="wikilink">李璧琦等</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>3月22日(第53集)<br />
10月21日(第204集)<br />
12月17日(第245集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2013.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2013</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/區區有鬼故.md" title="wikilink">區區有鬼故</a></p></td>
<td><p>飾演「辮子姑娘」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Sunday扮嘢王.md" title="wikilink">Sunday扮嘢王</a></p></td>
<td><p>第4集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>3月27日(第59集)<br />
4月1日(第62集)<br />
7月14日(第136集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港小姐競選.md" title="wikilink">香港小姐競選</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2014.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2014</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超強選擇1分鐘.md" title="wikilink">超強選擇1分鐘</a></p></td>
<td><p>第9集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>7月20日(第143集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2015.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2015</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兄弟幫.md" title="wikilink">兄弟幫</a></p></td>
<td><p>第1413-1414集；與<a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳豪及</a><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一綫娛樂.md" title="wikilink">一綫娛樂</a></p></td>
<td><p>與《<a href="../Page/無雙譜_(2015年電視劇).md" title="wikilink">無雙譜</a>》演員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/一綫娛樂.md" title="wikilink">一綫娛樂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>萬千星輝團年飯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/為食3姊妹.md" title="wikilink">為食3姊妹</a></p></td>
<td><p>第4集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>萬千星輝睇多D</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣及</a><a href="../Page/迪士尼.md" title="wikilink">迪士尼卡通人物合唱</a>[34]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>10月25日(第201集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/我愛香港_(無綫電視節目).md" title="wikilink">我愛香港</a></p></td>
<td><p>第11集；與<a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a>、<a href="../Page/馬蹄露.md" title="wikilink">馬蹄露</a>、<a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a>、<a href="../Page/林泳淘.md" title="wikilink">林泳淘</a>、<a href="../Page/溫家偉.md" title="wikilink">溫家偉及</a><a href="../Page/麥玲玲.md" title="wikilink">麥玲玲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2016.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2016</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>群星拱照Big Big Channel</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>粵講粵㜺鬼</p></td>
<td><p>第3輯第7集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/我愛EYT.md" title="wikilink">我愛EYT</a></p></td>
<td><p>11月13日(第2集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018香港除夕倒數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2017.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2017</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國際中華小姐競選.md" title="wikilink">國際中華小姐競選</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Do姐有問題.md" title="wikilink">Do姐有問題</a></p></td>
<td><p>第2輯第5集；與<a href="../Page/吳業坤.md" title="wikilink">吳業坤</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Big Big Channel 大公司周年慶[35]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/流行經典50年.md" title="wikilink">流行經典50年</a></p></td>
<td><p>第46集[36]；與<a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠</a>、<a href="../Page/陳浩德.md" title="wikilink">陳浩德</a>、<a href="../Page/李龍基.md" title="wikilink">李龍基</a>、<a href="../Page/張偉文.md" title="wikilink">張偉文</a>、<a href="../Page/彭家麗.md" title="wikilink">彭家麗</a>、<a href="../Page/吳業坤.md" title="wikilink">吳業坤及</a><a href="../Page/鄧佩儀.md" title="wikilink">鄧佩儀</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港小姐競選.md" title="wikilink">香港小姐競選</a></p></td>
<td><p>最上鏡小姐評判</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/TVB_50+1周年再出發.md" title="wikilink">TVB 50+1周年再出發</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/TVB_50+1再出發節目巡禮2019.md" title="wikilink">TVB 50+1再出發節目巡禮2019</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>11月19日(第229集)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兄弟幫.md" title="wikilink">兄弟幫</a></p></td>
<td><p>第2224-2225集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2018年勁歌金曲優秀選第二回得獎名單.md" title="wikilink">2018年勁歌金曲優秀選第二回</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歡樂滿東華.md" title="wikilink">歡樂滿東華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2018.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2018</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p><a href="../Page/慈善星輝仁濟夜.md" title="wikilink">慈善星輝仁濟夜</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2018年度勁歌金曲得獎名單.md" title="wikilink">2018年度勁歌金曲頒獎典禮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今日VIP.md" title="wikilink">今日VIP</a></p></td>
<td><p>2月18日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/快樂中年.md" title="wikilink">快樂中年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 節目主持（[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")）

|             |                                                      |                                                                                                       |
| ----------- | ---------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **年份**      | **節目名稱**                                             | **備註**                                                                                                |
| 1994年-2000年 | [今日睇真D](../Page/今日睇真D.md "wikilink")                 |                                                                                                       |
| 1999年       | [香港街道縱橫遊](../Page/香港街道縱橫遊.md "wikilink")             | 一分鐘旅遊節目主持                                                                                             |
| 2003年       | [第九屆十大電視廣告頒獎典禮](../Page/第九屆十大電視廣告頒獎典禮.md "wikilink") | 與[陳啟泰](../Page/陳啟泰.md "wikilink")、[黃子雄](../Page/黃子雄.md "wikilink")、[陳芷菁合作](../Page/陳芷菁.md "wikilink") |

### 節目主持（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

|                                                   |                                            |                                     |
| ------------------------------------------------- | ------------------------------------------ | ----------------------------------- |
| **年份**                                            | **節目名稱**                                   | **備註**                              |
| 2010年                                             | [超級巨聲2](../Page/超級巨聲2.md "wikilink")       | 與[森美合作](../Page/森美.md "wikilink")   |
| [英皇新秀歌唱大賽](../Page/英皇新秀歌唱大賽.md "wikilink")2010    | 與[杜汶澤合作](../Page/杜汶澤.md "wikilink")        |                                     |
| 2011年                                             | 心有靈犀                                       | 與[曾華倩合作](../Page/曾華倩.md "wikilink") |
| 港姐決戰前夕之傳聞對話                                       |                                            |                                     |
| [超級巨聲3](../Page/超級巨聲3.md "wikilink")              | 與[森美合作](../Page/森美.md "wikilink")          |                                     |
| 聖誕巨聲大作戰                                           |                                            |                                     |
| 2014年                                             | 細味時代的巨輪                                    | 與[蕭正楠合作](../Page/蕭正楠.md "wikilink") |
| [超齡打工假期](../Page/超齡打工假期.md "wikilink")            | [悉尼單元主持](../Page/雪梨_\(城市\).md "wikilink")  |                                     |
| 2018年                                             | **[1+1的深情](../Page/1+1的深情.md "wikilink")** |                                     |
| **[女人四十](../Page/女人四十_\(無綫電視節目\).md "wikilink")** |                                            |                                     |

## 電台節目

|        |                                                                                                                         |
| ------ | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **年份** | **節目**                                                                                                                  |
| 2005年  | 《[她他她打到嚟！](../Page/她他她打到嚟！.md "wikilink")》                                                                              |
| 2012年  | [商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")[雷霆881節目](../Page/雷霆881.md "wikilink")《[大龍鳳](../Page/大龍鳳_\(電台節目\).md "wikilink")》（嘉賓） |
| 2014年  | [商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")[叱咤903節目](../Page/叱咤903.md "wikilink")《[口水多過浪花](../Page/口水多過浪花.md "wikilink")》（嘉賓）    |
|        |                                                                                                                         |

## 廣播劇

|        |                                      |
| ------ | ------------------------------------ |
| **年份** | **節目**                               |
| 2006年  | 《[黃金少年](../Page/黃金少年.md "wikilink")》 |

## 音樂劇

|        |                                        |
| ------ | -------------------------------------- |
| **年份** | **節目**                                 |
| 2005年  | 《[白蛇．青蛇](../Page/白蛇．青蛇.md "wikilink")》 |

## 電影

|                                                |                                                |         |
| ---------------------------------------------- | ---------------------------------------------- | ------- |
| **年份**                                         | **劇名**                                         | **角色**  |
| 2000年                                          | [Q畸戀人](../Page/Q畸戀人.md "wikilink")             | Queenie |
| [救薑刑警](../Page/救薑刑警.md "wikilink")             | 林寶儀                                            |         |
| [OL誘惑之各自各精彩](../Page/OL誘惑之各自各精彩.md "wikilink") |                                                |         |
| [香港處男](../Page/香港處男.md "wikilink")             | Sexy                                           |         |
| [行規](../Page/行規.md "wikilink")                 |                                                |         |
| 2001年                                          | [陌路相逢](../Page/陌路相逢.md "wikilink")             |         |
| [絕世好Bra](../Page/絕世好Bra.md "wikilink")         | 場地負責人                                          |         |
| [男歌女唱](../Page/男歌女唱.md "wikilink")             | KiKa Kwok                                      |         |
| 2002年                                          | [奪魄勾魂](../Page/奪魄勾魂.md "wikilink")             |         |
| [每天嚇你八小時](../Page/每天嚇你八小時.md "wikilink")       |                                                |         |
| [金雞](../Page/金雞_\(電影\).md "wikilink")          | 媽媽生                                            |         |
| 2003年                                          | [奇逢敵手](../Page/奇逢敵手.md "wikilink")             |         |
| [金雞2](../Page/金雞2.md "wikilink")               | 媽媽生                                            |         |
| [1:99 電影行動](../Page/1:99_電影行動.md "wikilink")   |                                                |         |
| 2004年                                          | [甜絲絲](../Page/甜絲絲.md "wikilink")               | 錢細      |
| [煎炸叄寶](../Page/煎炸叄寶.md "wikilink")             | Victoria                                       |         |
| 2005年                                          | [神經俠侶](../Page/神經俠侶.md "wikilink")             | 胡警官     |
| [瘦身](../Page/瘦身.md "wikilink")                 | 施施                                             |         |
| [童夢奇緣](../Page/童夢奇緣.md "wikilink")             | 女警察                                            |         |
| [後備甜心](../Page/後備甜心.md "wikilink")             | Lisa                                           |         |
| 2006年                                          | [超班寶寶](../Page/超班寶寶.md "wikilink")             | 錢細      |
| **[師奶唔易做](../Page/師奶唔易做.md "wikilink")**       | **黃太**                                         |         |
| 2007年                                          | [破事兒](../Page/破事兒.md "wikilink")               | 陳太      |
| 2008年                                          | [三不管](../Page/三不管.md "wikilink")               | 阿玲      |
| [十分鍾情](../Page/十分鍾情.md "wikilink")             |                                                |         |
| 2009年                                          | [游龍戲鳳](../Page/游龍戲鳳_\(2009年電影\).md "wikilink") |         |
| [死神傻了](../Page/死神傻了.md "wikilink")             | 何太                                             |         |
| 2010年                                          | [花田囍事2010](../Page/花田囍事2010.md "wikilink")     | 皇后      |
| 2011年                                          | [勁抽福祿壽](../Page/勁抽福祿壽.md "wikilink")           | 影后      |
| [猛鬼愛情故事](../Page/猛鬼愛情故事.md "wikilink")         | 江主任                                            |         |
| 2012年                                          | [八星抱喜](../Page/八星抱喜.md "wikilink")             | 黃丹菲     |
| [春嬌與志明](../Page/春嬌與志明.md "wikilink")           | 娥姐                                             |         |
| [低俗喜劇](../Page/低俗喜劇.md "wikilink")             | 曾麗芬                                            |         |
| 2017年                                          | [脫皮爸爸](../Page/脫皮爸爸.md "wikilink")             | 任莎莎     |

## 配音

|                                        |                                          |                   |
| -------------------------------------- | ---------------------------------------- | ----------------- |
| **年份**                                 | **劇名**                                   | **角色**            |
| 2005年                                  | [荒失失奇兵](../Page/荒失失奇兵.md "wikilink")     | 歌莉亞               |
| 2008年                                  | [荒失失奇兵2](../Page/荒失失奇兵2.md "wikilink")   | 歌莉亞               |
| 2011年                                  | [競雄女俠·秋瑾](../Page/競雄女俠·秋瑾.md "wikilink") | 秋瑾                |
| [森美海底歷險](../Page/森美海底歷險.md "wikilink") | 莎莉                                       |                   |
| 2015年                                  | [低俗殭屍玩出征](../Page/低俗殭屍玩出征.md "wikilink") | Constable O'Leary |

## 導演

  - 2018年：《兩口子》[MV](https://www.youtube.com/watch?v=doaReuh9hFU)

## 歌曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>歌名</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>世間情至高<br />
與<a href="../Page/江華_(演員).md" title="wikilink">江華合唱</a><br />
(<a href="http://www.youtube.com/watch?v=lmGxwHYeV2U">Youtube試聽</a>)</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/九王奪位.md" title="wikilink">九王奪位</a>》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女幹探<br />
(<a href="http://www.youtube.com/watch?v=Xb7zYvSMH2s">Youtube試聽</a>)</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/女幹探.md" title="wikilink">女幹探</a>》主題曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>煙雨樓台<br />
(<a href="http://www.youtube.com/watch?v=3ZqNEqEAVNk">Youtube試聽</a>)</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/包青天_(亞洲電視劇集).md" title="wikilink">包青天</a>》插曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>呆佬之歌<br />
與<a href="../Page/廖偉雄.md" title="wikilink">廖偉雄</a>、<a href="../Page/劉錫賢.md" title="wikilink">劉錫賢</a>、<a href="../Page/蔡濟文.md" title="wikilink">蔡濟文</a>、<a href="../Page/曾瑋明.md" title="wikilink">曾瑋明</a>、<a href="../Page/陳存正.md" title="wikilink">陳存正合唱</a></p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/呆佬賀壽.md" title="wikilink">呆佬賀壽</a>》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>歡喜遊龍</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/歡喜遊龍.md" title="wikilink">歡喜遊龍</a>》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>難得有你<br />
與<a href="../Page/陳庭威.md" title="wikilink">陳庭威合唱</a></p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/海瑞鬥嚴嵩.md" title="wikilink">海瑞鬥嚴嵩</a>》插曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>美麗傳說<br />
（<a href="http://www.youtube.com/watch?v=vxch_TxEiDY">Youtube試聽</a>）</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/美麗傳說.md" title="wikilink">美麗傳說</a>》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>兩句<br />
與<a href="../Page/鄭俊弘.md" title="wikilink">鄭俊弘合唱</a><br />
（<a href="http://www.youtube.com/watch?v=_rkVALahUjM">Youtube試聽</a>）</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/舌劍上的公堂.md" title="wikilink">舌劍上的公堂</a>》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>We are the only one<br />
與<a href="../Page/鄭俊弘.md" title="wikilink">鄭俊弘等群星</a><br />
（<a href="http://www.youtube.com/watch?v=DfAP9SQlqkA">Youtube試聽</a>）</p></td>
<td><p>《TVB 2014 FIFA巴西世界盃》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>乘風<br />
與<a href="../Page/鄭俊弘.md" title="wikilink">鄭俊弘</a>、<a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a>、<a href="../Page/陳展鵬.md" title="wikilink">陳展鵬等群星</a><br />
（<a href="https://www.youtube.com/watch?v=d6lvYBpPkFE">Youtube試聽</a>）</p></td>
<td><p>《TVB Amazing Summer 2016》主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>得寵<br />
與<a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a><br />
（<a href="https://www.youtube.com/watch?v=fjBDuqGvMfQ">Youtube試聽</a>）</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a>》片尾曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>大女人主義<br />
<a href="../Page/吳業坤.md" title="wikilink">吳業坤</a> feat. 田蕊妮<br />
（<a href="https://www.youtube.com/watch?v=6-BNueMwoFk">Youtube試聽</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 個人專輯

  - [You Are My Man](../Page/You_Are_My_Man.md "wikilink")（2014年）
  - [Saturnian](../Page/Saturnian.md "wikilink")（2019年）

## 合輯

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>專輯名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>電視劇</strong></p></td>
<td><p><strong>歌名</strong></p></td>
<td><p><strong>性質</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>新藝寶非常版</p></td>
<td><p>94亞視世界盃</p></td>
<td><p>《<strong>熱燙的宇宙</strong>》<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=IkCtFRfkCro">youtube試聽</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>碧血丹心</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/碧血青天珍珠旗.md" title="wikilink">碧血青天珍珠旗</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>心比珍珠更真</strong>》<br />
與<a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a>、<a href="../Page/容錦昌.md" title="wikilink">容錦昌</a>、<a href="../Page/寶珮如.md" title="wikilink">寶珮如合唱</a></p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>樂作劇</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/包青天_(亞洲電視劇集).md" title="wikilink">新包青天</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>煙雨樓台</strong>》</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/女幹探.md" title="wikilink">女幹探</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>女幹探</strong>》</p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我和春天有個約會_(1996年電視劇).md" title="wikilink">我和春天有個約會</a>》 電視原聲唱片</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我和春天有個約會_(1996年電視劇).md" title="wikilink">我和春天有個約會</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>臉兒甜如糖</strong>》<br />
與<a href="../Page/寶珮如.md" title="wikilink">寶珮如合唱</a></p></td>
<td><p>插曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>葉振棠百份百經典電視劇集金曲精選</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我來自潮州.md" title="wikilink">我來自潮州</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>緣份是天意</strong>》<br />
與<a href="../Page/葉振棠.md" title="wikilink">葉振棠合唱</a></p></td>
<td><p>插曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/穆桂英.md" title="wikilink">穆桂英</a>》 電視劇主題曲+插曲+配樂精選</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/穆桂英.md" title="wikilink">穆桂英</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>緣來是註定</strong>》</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/電視風雲.md" title="wikilink">電視風雲</a>》 原聲大碟</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/電視風雲.md" title="wikilink">電視風雲</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>留住你目光</strong>》</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>勢在亞洲（超人氣電視主題曲巡禮）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/騷東坡.md" title="wikilink">騷東坡</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>瀟灑看人生</strong>》<br />
與<a href="../Page/王書麒.md" title="wikilink">王書麒合唱</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/南海十三郎.md" title="wikilink">南海十三郎</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>等你</strong>》</p></td>
<td><p>插曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/8號巴士站站情.md" title="wikilink">8號巴士站站情</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>有緣相遇</strong>》<br />
與<a href="../Page/丁子俊.md" title="wikilink">丁子俊合唱</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/雍正紅人.md" title="wikilink">雍正紅人</a>》</p></td>
<td><p>《<strong>吉星高照</strong>》<br />
與<a href="../Page/杜挺豪.md" title="wikilink">杜挺豪合唱</a></p></td>
<td><p>主題曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>黃凱芹神話音樂劇《白蛇青蛇》原聲大碟</p></td>
<td></td>
<td><p>《<strong>湮雨</strong>》<br />
與<a href="../Page/黃凱芹.md" title="wikilink">黃凱芹合唱</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>一世一生</strong>》<br />
與<a href="../Page/黃凱芹.md" title="wikilink">黃凱芹合唱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>若說這是愛</strong>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>回心轉意</strong>》<br />
與<a href="../Page/黃凱芹.md" title="wikilink">黃凱芹合唱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<strong>醉生夢死</strong>》<br />
與<a href="../Page/黃凱芹.md" title="wikilink">黃凱芹</a>、<a href="../Page/林娜.md" title="wikilink">林娜合唱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<strong>算了吧</strong>》<br />
與<a href="../Page/林娜.md" title="wikilink">林娜合唱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 派台歌曲成績

| **派台歌曲上榜最高位置**                                         |
| ------------------------------------------------------ |
| 唱片                                                     |
| **2013年**                                              |
| [You Are My Man](../Page/You_Are_My_Man.md "wikilink") |
| **2014年**                                              |
| You Are My Man                                         |
| You Are My Man                                         |
|                                                        |
| **2016年**                                              |
|                                                        |
| **2018年**                                              |
| [Saturnian](../Page/Saturnian.md "wikilink")           |
| **2019年**                                              |
| Saturnian                                              |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **0**       |

  - （\*）表示歌曲仍在該榜上
  - （×）代表沒有派往該台

## 廣告

  - 2011年 瑞一寶 產品系列 代言人
  - 2013年 Betadine 口腔痱滋漱口水 代言人
  - 2017年 Betadine 女性衛生潔膚液 代言人
  - 2018年 Bodibra 代言人

## 曾獲獎項及提名

### 未來偶像爭霸戰

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲電視.md" title="wikilink">亞洲電視</a><a href="../Page/未來偶像爭霸戰.md" title="wikilink">未來偶像爭霸戰</a></p></td>
<td><p>未來偶像金獎</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 香港電影金像獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>影片</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2003年香港電影金像獎.md" title="wikilink">2003年香港電影金像獎</a></p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/金雞_(電影).md" title="wikilink">金雞</a></p></td>
<td><p>媽媽生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年香港電影金像獎.md" title="wikilink">2007年香港電影金像獎</a></p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/師奶唔易做.md" title="wikilink">師奶唔易做</a></p></td>
<td><p>黃太</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 萬千星輝頒獎典禮

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集／節目</p></th>
<th><p>角色／歌曲</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2008</a></p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/疑情別戀.md" title="wikilink">疑情別戀</a></p></td>
<td><p>程傲兒（Jackie）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2010</a></p></td>
<td><p>最佳節目主持</p></td>
<td><p><a href="../Page/超級巨聲2.md" title="wikilink">超級巨聲2</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>tvb.com人氣大獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年萬千星輝頒獎典禮.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2011</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/誰家灶頭無煙火.md" title="wikilink">誰家灶頭無煙火</a></p></td>
<td><p>岑貝兒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛的電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/誰家灶頭無煙火.md" title="wikilink">誰家灶頭無煙火</a></p></td>
<td><p>岑貝兒</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳節目主持</p></td>
<td><p>心有靈犀</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2012.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2012</a></p></td>
<td><p>我最喜愛的電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/造王者_(電視劇).md" title="wikilink">造王者</a></p></td>
<td><p>嚴三娘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2013.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2013</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最受歡迎電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中國內地最受歡迎TVB劇女藝人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2014.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2014</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最受歡迎電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最受歡迎劇集歌曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/舌劍上的公堂.md" title="wikilink">舌劍上的公堂</a></p></td>
<td><p>兩句（與<a href="../Page/鄭俊弘.md" title="wikilink">鄭俊弘合唱</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中國內地最受歡迎TVB劇女藝人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2015.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2015</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最受歡迎電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2016.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2016</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td><p>（最後五強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最受歡迎電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最受歡迎劇集歌曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a></p></td>
<td><p>得寵（與<a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣合唱</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2017.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2017</a></p></td>
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷_(無綫電視劇).md" title="wikilink">迷</a></p></td>
<td><p>計穎妍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最受歡迎電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷_(無綫電視劇).md" title="wikilink">迷</a></p></td>
<td><p>計穎妍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝頒獎典禮2018.md" title="wikilink">萬千星輝頒獎典禮2018</a></p></td>
<td><p>最佳非戲劇節目</p></td>
<td><p><a href="../Page/女人四十_(無綫電視節目).md" title="wikilink">女人四十</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳節目主持</p></td>
<td><p><a href="../Page/女人四十_(無綫電視節目).md" title="wikilink">女人四十</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### MY AOD我的最愛頒獎典禮

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2011.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2011</a></p></td>
<td><p>我的最愛電視女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/Only_You_只有您.md" title="wikilink">Only You 只有您</a></p></td>
<td><p>司徒菲菲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我的最愛電視螢幕情侶</p></td>
<td><p><a href="../Page/真相_(無綫電視劇).md" title="wikilink">真相</a></p></td>
<td><p>李繆兒 (與<a href="../Page/阮兆祥.md" title="wikilink">阮兆祥共同提名</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_AOD我的最愛頒獎典禮2012.md" title="wikilink">MY AOD我的最愛頒獎典禮2012</a></p></td>
<td><p>我的最愛電視女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/造王者_(電視劇).md" title="wikilink">造王者</a></p></td>
<td><p>嚴三娘</p></td>
<td><p>最後五強</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我的最愛電視螢幕情侶</p></td>
<td><p><a href="../Page/衝呀！瘦薪兵團.md" title="wikilink">衝呀！瘦薪兵團</a></p></td>
<td><p>甯寧靜 (與<a href="../Page/陳展鵬.md" title="wikilink">陳展鵬共同提名</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我的最愛十五大電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/造王者_(電視劇).md" title="wikilink">造王者</a></p></td>
<td><p>嚴三娘</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2013.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2013</a></p></td>
<td><p>最喜愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td><p>最後五強</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最喜愛TVB電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2014.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2014</a></p></td>
<td><p>最喜愛TVB電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最喜愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最喜愛TVB熒幕情侶</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a>（與<a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安共同提名</a>）</p></td>
<td><p>高哲行、譚美貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2015.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2015</a></p></td>
<td><p>最喜愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最喜愛TVB電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最喜愛TVB熒幕情侶</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a>（與<a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳豪共同提名</a>）</p></td>
<td><p>米開朗、孫淑梅</p></td>
<td><p>最後十強</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2016.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2016</a></p></td>
<td><p>最喜愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a></p></td>
<td><p>苗妙妙</p></td>
<td><p>最後五強</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最喜愛TVB熒幕情侶</p></td>
<td><p><a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a>（與<a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳豪和</a><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣共同提名</a>）</p></td>
<td><p>薛丁甲、苗妙妙、焦　瑤</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最喜愛TVB電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a></p></td>
<td><p>苗妙妙</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最喜愛TVB劇集歌曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/來自喵喵星的妳.md" title="wikilink">來自喵喵星的妳</a>（與<a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣合唱</a>）</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>最後五強</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVB_馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2017.md" title="wikilink">TVB 馬來西亞星光薈萃頒獎典禮2017</a></p></td>
<td><p>最喜愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷_(無綫電視劇).md" title="wikilink">迷</a></p></td>
<td><p>計穎妍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最喜愛TVB熒幕情侶</p></td>
<td><p><a href="../Page/超時空男臣.md" title="wikilink">超時空男臣</a>（與<a href="../Page/蕭正楠.md" title="wikilink">蕭正楠共同提名</a>）</p></td>
<td><p>袁崇煥／雲大軍、方惠芝</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最喜愛TVB電視角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/超時空男臣.md" title="wikilink">超時空男臣</a></p></td>
<td><p>方惠芝</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 星和無綫電視大獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集/節目</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎2014.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎2014</a></p></td>
<td><p>我最愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最愛TVB電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最愛TVB熒幕情侶（和<a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎2015.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎2015</a></p></td>
<td><p>我最愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最愛TVB電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最愛TVB熒幕情侶（和<a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳豪</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎2016.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎2016</a></p></td>
<td><p>我最愛TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最愛TVB電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪II.md" title="wikilink">巨輪II</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/星和無綫電視大獎2017.md" title="wikilink">星和無綫電視大獎2017</a></p></td>
<td><p>我最爱TVB女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷_(無綫電視劇).md" title="wikilink">迷</a></p></td>
<td><p>計穎妍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最愛TVB電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/超時空男臣.md" title="wikilink">超時空男臣</a></p></td>
<td><p>方惠芝</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### Asian Television Awards 亞洲電視大獎

<table style="width:8%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>最佳女主角 (BEST ACTRESS IN A LEADING ROLE)</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td><p>Highly Commended</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>最佳女主角 (BEST ACTRESS IN A LEADING ROLE)</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人_(電視劇).md" title="wikilink">忠奸人</a></p></td>
<td><p>譚美貞</p></td>
<td><p>Highly Commended</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>最佳女主角 (BEST ACTRESS IN A LEADING ROLE)</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼同你OT.md" title="wikilink">鬼同你OT</a></p></td>
<td><p>孫淑梅</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 萬千星輝賀台慶

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>-{zh-hant:藝員眼中的視后;}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td><p>姚文英</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### YAHOO\!搜尋人氣大獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年度YAHOO!搜尋人氣大獎得獎名單.md" title="wikilink">YAHOO!搜尋人氣大獎2013</a></p></td>
<td><p>電視女藝人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 巨輪最美盛會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>劇集</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪最美盛會.md" title="wikilink">巨輪最美盛會</a></p></td>
<td><p>我至Like角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/巨輪.md" title="wikilink">巨輪</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 新城國語力頒獎禮

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年度新城國語力頒獎禮得獎名單.md" title="wikilink">新城國語力頒獎禮2014</a></p></td>
<td><p>新城國語力歌曲</p></td>
<td><p>《不傷人》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>新城國語力亞洲人氣偶像</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### IFPI香港唱片銷量大獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎/機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/IFPI香港唱片銷量大獎頒獎禮2014.md" title="wikilink">IFPI香港唱片銷量大獎2014</a></p></td>
<td><p>最暢銷本地女新人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 勁歌金曲優秀選

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎機構</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年勁歌金曲優秀選第一回得獎名單.md" title="wikilink">2014勁歌金曲優秀選第一回</a></p></td>
<td><p>不傷人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2018年勁歌金曲優秀選第二回得獎名單.md" title="wikilink">2018勁歌金曲優秀選第二回</a></p></td>
<td><p>兩口子</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [勁歌金曲頒獎典禮](../Page/勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎機構</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2018年度勁歌金曲得獎名單.md" title="wikilink">2018年度勁歌金曲頒獎典禮</a></p></td>
<td><p>傑出表現獎 金獎</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>勁歌金曲獎</p></td>
<td><p>兩口子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最受歡迎女歌星</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## [無線月曆](../Page/無線月曆.md "wikilink")

|          |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| -------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **年份**   | **合作藝人**                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                |
| 2013年3月  | [胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")、[苟芸慧](../Page/苟芸慧.md "wikilink")、[黃智雯](../Page/黃智雯.md "wikilink")、[陳敏之](../Page/陳敏之.md "wikilink")、[李詩韻](../Page/李詩韻.md "wikilink")                                                                                                                                                                    |
| 2014年11月 | [蔡少芬](../Page/蔡少芬.md "wikilink")、[張兆輝](../Page/張兆輝.md "wikilink")、[苗僑偉](../Page/苗僑偉.md "wikilink")、[汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink")、[邵美琪](../Page/邵美琪.md "wikilink")、[吳啟華](../Page/吳啟華.md "wikilink")                                                                                                                                   |
| 2015年8月  | [黃宗澤](../Page/黃宗澤.md "wikilink")、[郭羨妮](../Page/郭羨妮.md "wikilink")、[岑麗香](../Page/岑麗香.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                      |
| 2015年12月 | [陳豪](../Page/陳豪.md "wikilink")、[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| 2016年9月  | [蕭正楠](../Page/蕭正楠.md "wikilink")、[阮兆祥](../Page/阮兆祥.md "wikilink")、[陳凱琳](../Page/陳凱琳.md "wikilink")、[梁琤](../Page/梁琤.md "wikilink")、[楊明](../Page/楊明.md "wikilink")、[吳岱融](../Page/吳岱融.md "wikilink")                                                                                                                                       |
| 2017年3月  | [鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")、[金剛](../Page/金剛.md "wikilink")、[吳業坤](../Page/吳業坤.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                        |
| 2017年11月 | [歐陽震華](../Page/歐陽震華.md "wikilink")、[陳豪](../Page/陳豪.md "wikilink")、[邵美琪](../Page/邵美琪.md "wikilink")、[張繼聰](../Page/張繼聰.md "wikilink")、[森美](../Page/森美.md "wikilink")、[李佳芯](../Page/李佳芯.md "wikilink")、[許紹雄](../Page/許紹雄.md "wikilink")、[姜大偉](../Page/姜大偉.md "wikilink")、[龔嘉欣](../Page/龔嘉欣.md "wikilink")、[關禮傑](../Page/關禮傑.md "wikilink") |
| 2018年11月 | [汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink")、[陳百祥](../Page/陳百祥.md "wikilink")、[陳豪](../Page/陳豪.md "wikilink")、[歐陽震華](../Page/歐陽震華.md "wikilink")、[朱千雪](../Page/朱千雪.md "wikilink")、[李佳芯等](../Page/李佳芯.md "wikilink")                                                                                                                                  |

## 注釋

## 参考资料

  - [第04集 一起走過的日子](https://www.youtube.com/watch?v=u1ccdsZJXn4%7C今日睇真Ｄ)

## 外部链接

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[yiu](../Category/田姓.md "wikilink")
[Category:香港電影女演員](../Category/香港電影女演員.md "wikilink")
[Category:香港廣播主持人](../Category/香港廣播主持人.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視藝員](../Category/前亞洲電視藝員.md "wikilink")
[Category:無綫電視女藝員](../Category/無綫電視女藝員.md "wikilink")
[Category:香港女歌手](../Category/香港女歌手.md "wikilink")
[Category:香港佛教徒](../Category/香港佛教徒.md "wikilink")
[Category:中華傳道會李賢堯紀念中學校友](../Category/中華傳道會李賢堯紀念中學校友.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.

5.
6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.